.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "二月 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta ebook_file [选项]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
对电子书文件读/写元数据
.sp
支持读取元数据的格式：azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, fbz, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
支持写入元数据的格式：azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, fbz, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
不同的文件格式支持不同种类的元数据。
如果你试图在不支持的格式上设置某种元数据，
这种元数据就会被静默忽略。
.sp
每当向具有它们自己空间的:command:
.nf
\(ga
.fi
ebook\-meta\(ga传递参数时，用引号括起这些参数。例如: "/some path/with spaces"
.SH [选项]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
用以进行作者排序的关键字符串. 如果该参数未指定, 同时作者字段为非空, 该关键字符串将由作者字段自动生成.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
设置作者. 请用 & 字符隔开多个作者. 作者的名称按一下顺序书写 名称 姓氏.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
设置书籍制作人。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
设置书籍分类.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
设置电子书描述。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
使用指定文件作为封面.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
设定出版日期。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
从指定的OPF文件中读取元数据，并使用它来设置电子书中的元数据。命令行上指定的元数据将覆盖从OPF文件读取的元数据。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
从电子书中获取封面并将其保存为指定文件。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
显示此帮助信息并退出
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Set the identifiers for the book, can be specified multiple times. For example: \fI\%\-\-identifier\fP uri:https://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345 To remove an identifier, specify no value, \fI\%\-\-identifier\fP isbn: Note that for EPUB files, an identifier marked as the package identifier cannot be removed.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
设置书籍在丛书中的索引位置。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
设置书籍的 ISBN。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
设置书籍语言。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
设置 LRF 文件的 BookID
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
设置电子书出版商。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
设置评分。评荐值为 1 到 5 之间的数字。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
设置书籍所属丛书。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
设置书籍的标签。多个标签之间请用逗号隔开。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
设置标题。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
用以进行标题排序的版本值. 如果该参数未指定, 同时标题字段为非空, 该关键字符串将由标题字段自动生成..
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
指定 OPF 文件名。元数据会被写入 OPF 文件。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
显示程序版本号并退出
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
